黑客工具銷情差很失望 Shadow Brokers 宣告「失陪」留 61 件道別禮物

去年神秘黑客 The Shadow Brokers 聲稱取得美國國家安全局的入侵工具，並放在網上拍賣，可惜銷情不理想，他們最終用中文對外界說「失陪」。雖然 The Shadow Brokers 已經隱退，但仍然接受拍賣付款，更再釋出 61 個 Windows 攻擊檔案 作「道別禮物」。

「無人比 Shadow Brokers 更失望」

The Shadow Brokers 於去年八月聲稱入侵了一個與美國國家安全局有聯繫黑客組織 Equation Group，並拍賣獲得的入侵工具，包括 Fortinet 和 Cisco 防火牆的攻擊程式，不過這些工具的銷情並不理想。

對此 Shadow Brokers 在上星期四聲稱「無人比他們更失望」，宣布道別和停止所有連聯渠道，更在 Twitter 用中文說「失陪」。然而他們的 BitCoin 地址依然有效，銷售活動仍會繼續。他們更指收到 10,000 Bitcoin 的話會釋出 Windows 和 Linux 的攻擊工具 。

他們隱退前亦向外界釋出 61 個 Windows 攻擊檔案作「道別禮物」，當中有 43 個成功被卡巴斯基偵測為病毒。卡巴斯基其後證實，該些檔案主要是 EquationDrug 外掛程式、GrayFish 模組和 EquationVector 模組，是 Equation Group 使用的工具。

The Shadow Brokers 到底是何方神聖至今仍無人知曉。縱使他們用中文「失陪」來引退，外界普遍估計他們可能是俄羅斯人。

睇唔超大陸佬

wfc